%LECONS : 243

Une série entière est une série qui provient d'une seule série formelle et qui est associée à une unique série de fonction. Il existe plusieurs moyens de définir ce qu'est une série entière. En particulier, lors de la spécialisation en série entière de la série formelle, la variable choisie peut ne pas être centrée: elle peut être translaté par un facteur $a$ choisi. Mais par translation, on peut toujours se ramener à une série centrée. 

\begin{definition}[Série entière \protect{\cite[p.19]{ArnaudiesFraysse-3}}]
	Soit $S = \sum_{a_n \in \N} a_n X^n$ une série formelle à coefficient dans $\C$. On appelle série entière définie par $S$, la série de fonction de $\C$ dans  $\C$, $\sum u_n(z)$ telle que $\forall n \in \N$ et $\forall z \in \C$, $u_n(z) = a_n z^n$.
\end{definition}